---
extends: _layouts.answer
section: content
title: ෂරියා නීතිය යනු කුමක්ද?
date: 2024-10-29
description: ෂරියා යන්නෙන් අදහස් කරන්නේ අල්ලාහ් තම වහලුන්ට අන්ධකාරයේ ගැඹුරේ සිට ආලෝකය
  වෙත ගෙන ඒම සඳහා තෝරාගත් මුළු ඉස්ලාම් ආගමයි.
sources:
- href: https://islamqa.info/en/answers/210742/
  title: islamqa.info
translator_id: 583845
---

ෂරියා යන වචනයෙන් අදහස් කරන්නේ අල්ලාහ් තම වහලුන්ට අන්ධකාරයේ ගැඹුරේ සිට ආලෝකය වෙත ගෙන ඒම සඳහා තෝරාගත් මුළු ඉස්ලාම් ආගමයි. එය ඔහු ඔවුන්ට නියම කර ඇති අතර ඔවුන්ට අණ සහ තහනම්, හලාල් සහ හරාම් පැහැදිලි කර ඇත.

අල්ලාහ්ගේ ෂරීආව අනුගමනය කරන්නා, ඔහු අවසර දී ඇති දේට අවසර දී ඇති අතර, ඔහු තහනම් කළ දේ තහනම් කර ඇත, ඔහු ජයග්‍රහණය අත්කර ගනී.

අල්ලාහ්ගේ ෂරියාට පටහැනිව කටයුතු කරන්නා අල්ලාහ්ගේ කෝපයට, කෝපයට සහ දඬුවමට නිරාවරණය වේ.

අල්ලාහ් උත්තරීතර වේවා, මෙසේ පවසයි.

{{ $page->verse('45:18') }}

අල්-ඛලීල් ඉබ්න් අහමද් (රළියල්ලාහු අන්හු) මෙසේ පැවසීය.

> ෂරියා (pl. sharai') යන වචනයෙන් අදහස් කරන්නේ ආගමික කාරණා සම්බන්ධයෙන් අල්ලාහ් මිනිසුන්ට (ෂරියා ) නියම කර ඇති දේ සහ යාච්ඤාව, උපවාසය, හජ් යනාදිය පිළිපදින ලෙස ඔහු ඔවුන්ට අණ කර ඇති දෙයයි. එය ශිරා (කෙනෙකුට පානය කළ හැකි ගංගාවේ ස්ථානය) වේ.

ඉබ්නු හස්ම් (රළියල්ලාහු අන්හු) මෙසේ පැවසීය.

> ෂරියා යනු අල්ලාහ් උසස් වේවා, ආගම සම්බන්ධයෙන් ඔහුගේ නබි {{ $page->pbuh() }} ගේ තොල්වල සහ නබිවරුන්ගේ තොල්වල (ෂරාආ) නියම කර ඇත. ඔහුට පෙර පැමිණි. අවලංගු කිරීමේ පාඨයේ තීන්දුව අවසාන තීන්දුව ලෙස සැලකිය යුතුය.

### ෂරියා යන පදයේ භාෂාමය සම්භවය

ෂරියා යන පදයේ භාෂාමය මූලාරම්භය යන්නෙන් අදහස් කරන්නේ අසරුවෙකුට පැමිණ ජලය පානය කළ හැකි ස්ථානය සහ යමෙකුට පානය කළ හැකි ගංගාවේ ස්ථානයයි. අල්ලාහ් උත්තරීතර වේවා, මෙසේ පවසයි.

{{ $page->verse('42:13') }}
